Super Mario Maker 2 被指「辱華」 中國網店全線下架

中國對於網上內容，包括遊戲內的字眼都有嚴格的審查，水貨遊戲則是灰色地帶。最近有 Super Mario Maker 2 玩家在遊戲的自製關卡內加入諷刺字句，被中國網民發現後，網店已經全面下架無法購買。

Super Mario Maker 2（超級瑪利歐創作家2）是個讓玩家自己創作 Mario 關卡，然後與其他玩家分享交流的遊戲，而當中無論用戶名稱或者關卡命名都是可以自由創作。最近有中國玩家發現遊戲內有「牆國聖上習煬帝首作」和「朱明錦衣衛，大清文字獄，不及振梁家貴族禁評」等有諷刺成分的關卡名稱，連用戶名稱也是「8964」，大逆不道，結果淘寶和京東等大型網上零售平台都全線將這個遊戲下架，玩家無法購買實體遊戲。

不過雖然水貨實體遊戲被下架，在外國帳號購買電子版或者之前已經買了的中國玩家仍然可以繼續玩到遊戲。現在仍然相當熱門的《動物森友會》之前也遇到過類似的問題，被中國玩家舉報之後就連改名「猛男撿樹枝」也無法在淘寶上生存。現在這些遊戲並無中國行貨，而且中國政府也在收緊水貨遊戲的生存空間，未來中國玩家可以玩到的外國遊戲將會越來越少。

小支支返去玩手指啦

乜撚都冇得玩喇

屌又撚狗

辱支就辱支啦

即係中國玩家去舉報，然後全中國一齊冇得玩?

So辱華

水喉佬又要被政治打壓

上次ps4/xbox咁樣搞到支那行機要出patch鎖區

玩啲河蟹game啦支那狗

整個內聯網咪得，分隔中牆國同世界

「猛男撿樹枝」

支那人玩switch係玩水貨
唔會點會咁多攻略 改檔
邊個玩中國版 到依家仲係得Mario cart

任天堂啲創作自由度勁高
等我去splatoon 寫個8964 天滅中共

冇野好玩了 玩返俄羅斯方塊算啦

諗起早兩年biohazard改名到我到警局上班的第一天

就快呼吸也是「辱華」

所以「支那」是「辱華」, 係好可疑既說法！

得啦得啦，好悶啊
垃圾支那郁啲就話人侮辱佢

睇嚟好快同創作有關嘅遊戲支那都玩唔到